\newpage
\begin{spacing}{3}
\section*{Agradecimientos}
\end{spacing}

Una vez escuché \textit{"si quieres ir rápido, ve solo; si quieres ir lejos, ve acompañado"}. Por eso considero necesario darle reconocimiento a todas las personas que han aportado para que pudiera estar donde estoy. En primer lugar, quiero dar gracias a Dios por darme la fortaleza y la guía necesarias para superar todos los desafíos que he encontrado.
\begin{spacing}{1.5}
\end{spacing}
\noindent También quiero agradecer a mi madre, quien lo ha dado todo por mí. Su amor y sacrificio incondicionales han sido una fuente constante de inspiración y motivación. También quiero agradecer a mi padre, quien siempre ha creído en mí y me ha enseñado el valor del trabajo duro y la perseverancia.
\begin{spacing}{1.5}
\end{spacing}
\noindent No puedo olvidar a mi esposa, quien ha estado a mi lado en todo momento, soportando largas horas de trabajo y ofreciéndome su apoyo incondicional. Su paciencia y comprensión han sido fundamentales para mi éxito.
\begin{spacing}{1.5}
\end{spacing}
\noindent Quiero agradecer también a mis compañeros de trabajo, quienes han sido una parte integral de mi crecimiento como programador. En particular, deseo destacar a Phillipp Dargel. Con su profesionalismo y vasta experiencia, Phillipp ha tenido un impacto significativo en la forma en que estructuro y entiendo la programación. Su orientación y apoyo han sido invaluables para mí.
\begin{spacing}{1.5}
\end{spacing}
\noindent Por último, pero no menos importante, al Director Juan Ramón Bernejo Higuera, por su dirección en el transcurso del trabajo y a mis compañeros Josep Tárrega Juan y Julián David Avellaneda, de quienes he aprendido mucho en la construcción de este proyecto.
